<manifesto>
    <meta>
        <título>TPC3</título>
        <data>2023-03-05</data>
        <autor>
            <nome>Daniel Faria</nome>
            <id>PG50306</id>
            <gitlink>https://github.com/danielfaria89/RPCW2023</gitlink>
        </autor>
        <uc>Representação e Processamento de Conhecimento na Web</uc>
    </meta>
    <resumo>
    <p>
        <b>Tarefa 1</b>
        Listar as pessoas: apresenta uma lista de indivíduos numa tabela exibindo os campos id, nome, idade, sexo e cidade.
        Tal foi conseguido usando o resultado do pedido GET para o servidor de dados e colocando o resultado numa tabela.
        A cada linha da tabela foi adicionado uma referência que permite aceder à página da pessoa correspondente.
    </p>
    <p>
        <b>Tarefa 2</b>
        Distribuição por sexo: o sistema deverá responder com uma página onde se possa consultar o número de pessoas de cada sexo.
        Tal foi alcançado utilizando o resultado do pedido GET dos dados de todas as pessoas e contando o número de pessoas de cada sexo.
        Ao clicar em cada linha da tabela é apresentada uma lista de pessoas do sexo correspondente.
        Isto é conseguido usando a página da tarefa 1, mas filtrando as pessoas por sexo usando a query string.
    </p>
    <p>
        <b>Tarefa 3</b>
        Distribuição por desporto: o sistema deverá responder com uma página onde se possa consultar o número de pessoas que pratica cada um dos desportos.
        Tal foi alcançado utilizando o resultado do pedido GET dos dados de todas as pessoas e contando o número de pessoas que pratica cada desporto.
        Ao clicar em cada linha da tabela é apresentada uma lista de pessoas que pratica o desporto correspondente.
        Isto é conseguido usando a página da tarefa 1, mas filtrando as pessoas por desporto "à mão".
    </p>
    <p>
        <b>Tarefa 4</b>
        Top 10 profissões: o sistema deverá responder com uma página onde se possa consultar as 10 profissões mais exercidas.
        Tal foi alcançado utilizando o resultado do pedido GET dos dados de todas as pessoas e contando o número de pessoas que exerce cada profissão.
        Ao clicar em cada linha da tabela é apresentada uma lista de pessoas que exerce a profissão correspondente.
        Isto é conseguido usando a página da tarefa 1, mas filtrando as pessoas por profissão "à mão".
    </p>
    </resumo>
    <resultados>
        <resultado path="dataset-extra1.json">Dataset usado</resultado>
        <resultado path="mypages.js">Ficheiro onde se encontram os métodos responsáveis por gerar as páginas web</resultado>
        <resultado path="pessoas_server.js">Ficheiro que se corre para correr o servidor na porta 7777, que irá apresentar as várias páginas</resultado>
    </resultados>
</manifesto>